

    Pozrel som si teda v Obchodnom registri, čo je to za firmu, ktorej by som mal zaplatiť za službu, ktorú som si neobjednal. A hľa. Jediným majiteľom spoločnosti je maďarský štátny občan Attila Levente Herceg a podľa zistenia TV Markíza, (pozri tretí príspevok) na adrese, kde by firma mala sídliť, nikoho nezastihli.     Zrejme ide znova o podvodníkov, ktorí sa iba snažia vylákať peniaze od nič netušiacich a zákon neovládajúcich občanov.         Faktúra je plná pravopisných chýb, napísaná  v "českoslovenčine". Možno pán majiteľ študoval kedysi v Československu a teraz je taký chudobný, že nemá peniaze ani na preklad faktúry do spisovnej slovenčiny, ale má podnikateľský nápad, ako okradnúť nepozorných slovenských podnikateľov. Firmu by si teda asi okrem Slovenskej obchodnej inšpekcie malo všimnúť aj Ministerstvo kultúry :-)       Obr. 1 Časť faktúry s platobnými údajmi     Obr. 2 Ďalšia ukážka "českoslovenčiny", avšak najdôležitejšia, uvedená v ľavom dolnom rohu faktúry, drobnými písmenami, ktoré si väčšina ľudí ani nevšimne.     
    Na rube faktúry síce nájdete obchodné podmienky, ale o tých sa dozvie tiež iba ten, kto si ju pozrie skutočne dôkladne. Presná poštová adresa v nich, samozrejme chýba. je tam iba P.O BOX.       Nie nadarmo sa hovorí, súkromný podnikateľ - malý právnik. Ak Vám teda príde faktúra na službu, ktorú ste si neobjednali, nie ste povinní zaplatiť. A poučte o tom aj tých, ktorí majú vo vašej firme na starosti platenie faktúr. Spätné vymáhanie takejto platby je totiž už normálnym spôsobom prakticky nemožné. Možno by ste uspeli na súde, ale kým by súd dospel k pre vás priaznivému rozsudku, firma by už nemusela existovať. 
   

